逸東酒店疑遭業界代表施壓 批「不反對員工6.12集會」不恰當

逸東酒店在6.12民間反惡法「三罷」行動前，曾於Facebook發出「不反對聲明」，指該酒店追隨「支持人類進步、追求平等及維護尊嚴」理念，為尊重員工政治立場，「不反對員工們就《逃犯條例》修訂參與6月12日於金鐘添馬公園的聚會，並支持各員工以自己的方式發聲來愛護香港。」不過逸東的敢言做法，疑引起酒店業界反彈；惹來酒店業主聯會發聲明施壓。

《蘋果》取得一封香港酒店業主聯會執行總幹事李漢城署名，向所有會員酒店發出的聲明書，內容不點名批評逸東酒店公開表態，不反對個別酒店員工，單純因參與示威，於當值時間擅離崗位，形容做法非常不恰當，提醒會員酒店應謹慎處理。

聲明指出，聯會雖認同該酒店，支持人類進步、追求平等、維護尊嚴，尊重不同文化背景、信仰、個性，以及員工個人政治理念的立場。但聯會形容，有關酒店竟向顧客提出，服務可能因員工參與示威而受影響，做法是無法想象。聲明質疑，酒店不能剝奪顧客享用服務的合法權利，同時批評涉事酒店管理層未有考慮對業界產生的骨牌效應，未有考慮其他酒店同業及不參與示威員工的利益。

李漢城接受《蘋果》查詢時，承認聯會曾發有關聲明。他說，聯會立場中立，亦尊重業界及從業員的個人政治立場，但不能認同有業界支持從業員擅離職守，強調聯會是為消費者權益考慮，故發表聲明提醒會員要注意。他又批評，涉事酒店管理層不專業，在該酒店發表支持員工示威聲明後，亦有其他會員酒店反映，有員工詢問可否有同樣安排。他強調，從業員應保持專業，在當值時間應緊守崗位，「放咗工你做乜我哋都唔會理」。《蘋果》亦正就事件向逸東酒店查詢。

根據資料，逸東酒店屬朗廷酒店投資公司旗下酒店，主席及非執行董事為鷹君集團主席羅嘉瑞。至於香港酒店業主聯會於1983年成立，會員旗下酒店擁有的房間數目佔全港房間總數約90%以上。根據聯會網頁資料，聯會現任主席為嘉華集團主席呂志和，富豪酒店執董楊碧瑤，及長實集團執董周偉淦則為副主席，新世界集團主席鄭家純則為聯會榮譽秘書。

On9
顧客覺得有問題自然會搵第二間，洗你去擔心咩